\input{default.tex}
 
\begin{document}
Решение уравнения $x y'''=y$ равно нулю при $x<0$

Найти его асимптотическое поведение при $x \to +\infty$.

$y \sim x^\sigma$

$\sigma (\sigma -1) (\sigma - 2) x^{\sigma - 2} = x^\sigma$

$x \to 0 \Rightarrow \sigma (\sigma -1) (\sigma - 2) = 0 ; \; \sigma \in \{0, 1, 2\}$
 
$x \to \infty \Rightarrow x^\sigma$ нечем скомпенсировать

Регулярная особая точка: 0

Иррегулярная особая точка: $\infty$

$y \sim \exp (\lambda x^\sigma)$

$y' = \lambda \sigma x^{\sigma - 1} \exp (\lambda x^\sigma) $

$y'' =\exp (\lambda x^\sigma) (\lambda \sigma (\sigma-1) x^{\sigma - 2} + \lambda^2 \sigma^2 x^{2\sigma - 2})   $

$y''' =\exp (\lambda x^\sigma) (\lambda \sigma (\sigma-1)(\sigma-2) x^{\sigma - 3} + \lambda^2 \sigma^2 (2\sigma-2) x^{2\sigma - 3} + \lambda^2 \sigma^2 (\sigma-1) x^{2\sigma - 3} +$

$+ \lambda^3 \sigma^3  x^{3\sigma - 3})  = \exp (\lambda x^\sigma) (\lambda \sigma (\sigma-1)(\sigma-2) x^{\sigma - 3} + \lambda^2 \sigma^2 (3\sigma-3) x^{2\sigma - 3}  + \lambda^3 \sigma^3  x^{3\sigma - 3}) $

$x \exp (\lambda x^\sigma) (\lambda \sigma (\sigma-1)(\sigma-2) x^{\sigma - 3} + \lambda^2 \sigma^2 (3\sigma-3) x^{2\sigma - 3}  + \lambda^3 \sigma^3  x^{3\sigma - 3}) = \exp (\lambda x^\sigma) $

$\lambda \sigma (\sigma-1)(\sigma-2) x^{\sigma - 2} + \lambda^2 \sigma^2 (3\sigma-3) x^{2\sigma - 2}  + \lambda^3 \sigma^3  x^{3\sigma - 2} - 1 = 0 $

1) $\sigma - 2 = 0 \Rightarrow x^{2\sigma - 2} \; \text{и} \; x^{3\sigma - 2}$ нечем скомпенсировать.

2) $2\sigma - 2 = 0 \Rightarrow  x^{3\sigma - 2}$ нечем скомпенсировать.

3) $3\sigma - 2 = 0 \Rightarrow  \sigma = \frac{2}{3} \Rightarrow \lambda^3 (\frac{2}{3})^3-1=0 \Rightarrow \lambda = \frac{3}{2} \exp(i \frac{2 \pi n}{3}) $ 

Рассмотрим $x<0 : x \to -\infty$. Тогда по условию $y \to 0$

Для этого возьмем $\lambda = \frac{3}{2} \exp(i \frac{2 \pi }{3}) = \frac{-3}{4}+i\frac{3 \sqrt{3}}{4}$

$y \sim \exp(\frac{-3}{4} x^{\frac{2}{3}}) \exp(i\frac{3 \sqrt{3}}{4} x^{\frac{2}{3}})$
\end{document}